僱主批港畢業生「缺忠誠度、欠多工能力、無國際視野」

為了解僱主對大學畢業生的要求，城市大學早前委託香港中華廠商聯合會訪問逾三百家企業的管理層，近七成半曾聘請剛畢業的大學生，當中逾七成指這些畢業生欠缺多項工作處理能力、國際視野及對公司的忠誠度，負責學生事務的城大副校長林群聲透露，校方已籌得二千七百萬元，希望讓一半四年制大學學生能到海外交流。城大委託廠商會於九至十月訪問了三百二十六所本港企業的管理層，七成四曾聘請剛畢業的大學生，當中六成認為這些畢業生的創意度高，五成半讚揚他們有較佳的電腦操作技巧，但近七成半的受訪僱主指，剛畢業的大學生欠缺多項工作處理能力及對公司的忠誠度，六成四則指他們的國際視野及市場觸覺不足。

至於僱主對大學畢業生的要求，六成九受訪僱主要求僱員具備商務常識，例如時事、人際關係的處理及商業常識。此外，超過七成受訪僱主重視員工的多項工作處理能力及對公司的忠誠度。林群聲稱，曾聽聞有畢業生兩年內轉換十份工，他認為此舉影響僱主對這類畢業生的印象。「轉換工作次數多不代表增加了工作經驗，反令僱主質疑其工作態度，畢業生應珍惜每一份工作，相信每次工作必能學到新知識及技巧。」

周綺萍呢？
冇做啦佢

忠誠度？食得架？
我轉一轉加30% 定stay 係同一間公司加5%人年？
自由市場係價高者得架啦

*一年

僱主要員工對公司忠誠 但係香港地有幾多老闆唔係抱住“你唔做大把人做”既心態請人然後搾乾搾淨佢地？ 有幾多唔係當佢地安全套咁樣用完即棄？ 員工點解仲要拎個心出黎 仲要放棄其他發展機會去同呢啲西老闆賣命？